\section{Theoretische Grundlage}
\label{sec:Theorie}
Das Stefan-Boltzmann Gesetz verknüpft die abgestrahlte Leistung eines schwarzen Körpers mit seiner Temperatur. Im Idealfall ist das Emissionsvermögen $\epsilon(\lambda, T)$ genauso groß wie dessen Absorptionsvermögen $A(\lambda, T)$. Dabei ist $R(\lambda,T)$ das Reflektionsvermögen der Körper.
\begin{equation}
  \epsilon(\lambda, T) = A(\lambda, T) = 1-R(\lambda, T)
  \label{eqn:emission}
\end{equation}
Die Leistung die ein Körper abstrahlt, hängt von der Temperatur, der Wellenlänge und dem Raumwinkel $\Omega_0$ ab und wird als
\begin{equation}
  P(\lambda, T) = \frac{dP}{d \lambda} = \frac{2 \pi c^2 h}{\Omega_o \lambda^5}\left( \exp \left( \frac{c h}{k \lambda T} \right) -1 \right)^{-1}
  \label{eqn:planck}
\end{equation}
Planck'sches Strahlungsgesetz bezeichnet.
Das Stefan-Boltzmann Gesetz beschreibt die Strahlungsdichte $P(T)$ bezogen auf die abgestrahlte Fläche und lautet
\begin{equation}
  P(T) = \epsilon \sigma T^4 \ ,
  \label{eqn:strahlungsgesetz}
\end{equation}
wobei $\sigma$ die Stefan-Boltzmann-Konstante ist und
\begin{equation}
  \sigma = 5.67 \cdot 10^{-8} \, \frac{\text{W}}{\text{m$^2$K$^4$}} \, \text{\cite{sample}}
\end{equation}
beträgt.
\subsection{Fehlerrechnung}
Sämtliche Fehlerrechnungen werden mit Hilfe von Python 3.4.3 durchgeführt.
\subsubsection{Mittelwert}
Der Mittelwert einer Messreihe $x_\text{1}, ... ,x_\text{n}$ lässt sich durch die Formel
\begin{equation}
	\overline{x} = \frac{1}{N} \sum_{\text{k}=1}^\text{N} x_k
	\label{eqn:ave}
\end{equation}
berechnen. Die Standardabweichung des Mittelwertes beträgt
\begin{equation}
	\Delta \overline{x} = \sqrt{ \frac{1}{N(N-1)} \sum_{\text{k}=1}^\text{N} (x_\text{k} - \overline{x})^2}
	\label{eqn:std}
\end{equation}
\subsubsection{Gauß'sche Fehlerfortpflanzung}
Wenn $x_\text{1}, ..., x_\text{n}$ fehlerbehaftete Messgrößen im weiteren Verlauf benutzt werden, wird der neue Fehler $\Delta f$ mit Hilfe der Gaußschen Fehlerfortpflanzung angegeben.
\begin{equation}
	\Delta f = \sqrt{\sum_{\text{k}=1}^\text{N} \left( \frac{ \partial f}{\partial x_\text{k}} \right) ^2 \cdot (\Delta x_\text{k})^2}
	\label{eqn:var}
\end{equation}

\subsubsection{Lineare Regression}
Die Steigung und y-Achsenabschnitt einer Ausgleichsgeraden werden gegebenfalls mittels Linearen Regression berechnet.
\begin{equation}
	y = m \cdot x + b
	\label{eqn:reg}
\end{equation}
\begin{equation}
	m = \frac{ \overline{xy} - \overline{x} \overline{y} } {\overline{x^2} - \overline{x}^2}
	\label{eqn:reg_m}
\end{equation}
\begin{equation}
	b = \frac{ \overline{x^2}\overline{y} - \overline{x} \, \overline{xy}} { \overline{x^2} - \overline{x}^2}
	\label{eqn:reg_b}
\end{equation}
